<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<CookBook>
    <Recipe>
        <categPrim>Principal</categPrim>
        <categSeg>Pasta</categSeg>
        <comensal>6</comensal>
        <dificultad>Media</dificultad>
        <foto>macarrones-bolonesa.jpg</foto>
        <ingred>500 gr. de macarrones
400 gr. de carne picada
600 gr. de salsa de tomate
2 cdas de margarina
1 pimiento verde
1 cebolla
1 cubito de caldo de carne
2 dientes de ajo
1 huevo sancochado
100 gr. de queso rallado</ingred>
        <nombre>Macarrones</nombre>
        <observ>ninguna</observ>
        <prep>En una olla grande, poner a hervir el agua y echar un cubito de caldo de pollo, sal y dos cucharadas soperas de margarina. Cocinar los macarrones hasta que estén en su punto. Una vez listos y escurrirlos, dejarlos enfriar y colocarlos en una fuente.
En otro recipiente, sancochar un huevo durante 8 minutos, pelarlo y picarlo.
Luego, en una sartén, freír el pimiento, la cebolla y el ajo. Agregar la carne picada, el huevo picado y el tomate natural. Echar la salsa sobre la fuente de los macarrones y esparcir el queso por encima.Llevar al horno hasta que esté gratinado. Servir.</prep>
        <timeCoccion>10</timeCoccion>
        <timePrep>60</timePrep>
        <valoracion>4</valoracion>
    </Recipe>
    <Recipe>
        <categPrim>Postre</categPrim>
        <categSeg>Dulce</categSeg>
        <comensal>4</comensal>
        <dificultad>Fácil</dificultad>
        <foto>karl5044-arroz-con-leche-xl-668x400x80xX.jpg</foto>
        <ingred>1 litro de leche
100 gr. de arroz
70 gr. de azúcar
1 limón
1 rama de canela
1 cucharada de canela en polvo
hojas de menta (para decorar)</ingred>
        <nombre>Arroz con leche cremoso</nombre>
        <observ>Mientras se esté enfriando el arroz es conveniente seguir removiendo para que no se quede encima una capa de nata y el arroz quede más sabroso.</observ>
        <prep>Pon la leche en una cazuela. Añade el arroz, la rama de canela y un poco de cáscara de limón.Cuécelo a fuego suave durante unos 50 minutos. Remueve a menudo.
Agrega el azúcar y cuécelo durante 10 minutos más. Remueve para que se deshaga el azúcar.
Retira la canela, deja templar y reparte el arroz con leche en 4 recipientes.Deja templar y espolvorea con un poco de canela en polvo. Decora con unas hojasde menta y si quieres con la rama de canela.</prep>
        <timeCoccion>60</timeCoccion>
        <timePrep>75</timePrep>
        <valoracion>1</valoracion>
    </Recipe>
</CookBook>
